蔣介石後代蔣萬安：支持蔡英文 反對一國兩制

蔡英文總統發表元旦談話，針對兩岸關係提出4個必須，而大陸中國國家主席習近平則在「告台灣同胞書」發表40周年紀念會上除了表示「中國人不打中國人」之外，更指出探索一國兩制的台灣方案，有利於統一後台灣長治久安，這也使總統蔡英文立刻回擊表示「身為中華民國總統，我必須指出，我們不接受九二共識，根本原因是因為北京政府定義的九二共識，就是一個中國、一國兩制，今天對岸領導人的說法證實了我們的疑慮」。
國民黨立委蔣萬安則在政論節目「年代向錢看」中發表自己的看法，他認為「蔡英文元旦文告的4個堅持都是對的」，並直言「絕對無法接受習近平定義九二共識為一個中國、一國二制」、「無法接受習近平主張的，可以與台灣各政黨團體代表人物進行民主協商，因為這否定了中華民國政府治理的客觀事實」。

老蔣

無愧於蔣公

算係咁

但我唔明上邊成班友拜個殺人魔做乜撚

你認真？柯文哲做完台北任期，就輪到佢最有資格及能力競選台北市長了

上一代啲人係咁，大中華情意結，如果佢無佢就唔會北伐啦。唔可以用而家睇法睇以前啲人。共產黨都知而家唔收，以後都收唔到，因為以家新一代啲人無呢種情意結，要趁而家中年個班未死。

雖然聽落好振奮，但佢曾經連署一啲偏中國既政策。而且蔣家唔反共，真係愧對佢家族

佢無愧於蔣經國就真

佢阿爺漢賊不兩立
寧願退出
亦有可能係想台灣變成為中國固有領土

好似關民族資產事

純粹講人話

等班老鬼死晒
中國國民黨會變成台灣國民黨

佢太爺呀 佢阿爺係蔣經國喎

而家國民黨班仆街根本冇資格叫國民黨

蔣公唔願意好正常，明明係中華民國成立先，聯合國個席位本身都係屬於中華民國嘅，我都唔肯啦

[撐台灣‧撐英文] 蔡英文會見國際媒體 籲國際協助捍衛台灣民主

唔使理條5毛

相比起蔣元秋

一國兩制都哽得落，今晚阿爺同太爺就返黎打醒個不肖孫

呢度國民黨fans點睇